# Моделирование и SQL запросы
## Введение
В хранилище данных планируется загрузить данные из 2-х систем с общими справочниками. Процесс формирования данных выглядит следующим образом, клиент регистрируется в личном кабинете, указывая логин, пароль и страну проживания. При регистрации, клиенту присваивается уникальный идентификатор (UUID), дата и время регистрации проставляется автоматически системой в UTC.

После регистрации, у клиента есть возможность открыть демо и реальные счета для совершения торговых операций. На демо счет автоматически зачисляется 5 000 USD, реальный счет равен нулю в USD. При открытии любого счета, система автоматически присваивает дату и время создания в UTC. Клиент может пополнять реальный счет или выводить с него средства при условии что баланс на счете не равен нулю. Все минусовые счета обнуляются в системе источников.

При наличии средств на счетах, клиент может совершать торговые операции. Под торговой операцией подразумевается операция продажи или покупку какого-либо актива. Торговой операцией считается завершенная транзакция, которая имеет дату и время закрытия. Даты операции сохраняются в формате UTC.

**Для решения задачи, аналитиком команды, на начальном этапе анализа после встречи с продуктовой командой, были подготовлены прототипы сырых структур данных, в которые планируется регулярно выгружать данные. Данные структуры добавлены в репозиторий Git с комментариями и описаны на PostgreSQL. Кроме того, были запрошены выгрузки примеров данных для построение модели и потоков данных. Данные загружены в директорию [`source`](./source).**

## Постановка задачи
### Моделирование
1. Найти и исправить ошибки (если они есть) в представленных структурах сырых данных с источников. Дополнить структуры и описания к ним (если необходимо) для использования в хранилище данных. Примечание: структуры можно изменять для удобной работы с механизмами загрузок данных.

2. Спроектировать объекты хранилища данных для эффективного хранения детальных данных, и выборки при построении аналитических запросов конечными потребителями.

### SQL запросы
1. Необходимо написать запрос для пользовательского отчета, который выводит первые 3 депозита каждого реального счета клиента (в виде представления). Отчет должен содержать следующие поля: user_uid, account, operation_date, порядковый номер депозита.

2. Необходимо написать запрос для пользовательского отчета, который отобразит количество всех клиентов по странам, у которых средний депозит больше >= 1000 на текущий момент. Отчет должен содержать следующие поля: country, количество клиентов в стране, количество клиентов у которых депозит >= 1000.

# Вспомогательные материалы
* [PostgreSQL 13 Документация (рус)](https://postgrespro.ru/docs/postgresql/13)
* [PostgreSQL 13 Documentation (eng)](https://www.postgresql.org/docs/13/index.html)